【正視聽】馮達浚創立嘅加山傳播喺記者會前已宣佈九西最後會有5張名單出選 又話係先協調再決定幾多隊？

馮支持者一直出post幫馮生兜 咁而家就講多一個事實出嚟

馮生記者會話就話想編採自主 唔想利用加山幫自己助選
實情係昨日凌晨出咗結果被反cup後 竟然報導話九西最尾會有5張名單出嚟選
唔係講到實牙實齒話初選後先協調決定出幾多隊咩

最重要係馮未開協調會就喺記者會自己衝出嚟話會戰鬥到底 選前民調先決定棄唔棄選
大佬 先唔講你用棄選而唔係退選呢個詞有咩問題
有冇諗過要尊重前4嘅意見？你想係一回事 但係咪應該開完會之後先咁講呢？你畀人感覺就係恨選恨到出面想先斬後奏
而家冇人屌你唔遵守個初選機制 而係從上面2件事睇得出你好恨選而唔記得咩叫協調同尊重

另外係咪咁樣暗示對手有做票都冇問題？“我睇唔到”？
如果咁係咪其他全部借出辦事處嘅政黨都有嫌疑？
咁樣真係好肉酸 搞到成件事畀人感覺係輸唔起

唔好話加山同馮生你完全冇關係啊
要人信嘅咪出篇澄清同加山割蓆囉

本土派已經成為主流 但而家問題係得馮生一個人輸唔起 真係好唔想睇到佢一個人累全家

試想像下而家係big雲排第5 講返馮生同樣嘅說話
會唔會有人覺得佢只係遵守初選機制唔屌佢？
明明幾日前連登仲用緊同樣嘅理由屌緊big雲 而家就個個覺得冇問題？

作為一個本土派支持者真係覺得好丟架
馮支持者成日話人想搞分化
而家就同你地講 永遠都唔應該寬己嚴人
如果唔係同本土派口中所講嘅泛民政棍
甚至渣哥陸陸之流有乜分別？

推

lm

馮支持者快啲入嚟反駁我
唔會話你地係打手 費事又畀人話分化

即係得返5個九西候選人未退選。

唔介意佢出選,反對派拎唔到第4席,記者會上成班以後點選

上一句先講派幾多張名單有待商討
下一句就話有5張名單出選
原來出選嘅意思係未退選 不如新東個+1席就唔叫後備啦 就直接叫出選啦

係帶風定有不足要提出大家自己參透下啦
本土派唔係只要出嚟選就有免死金牌
要經過驗證後 選民決定邊個可以代表佢地

拜山傳播

明你嘅意思 大家剩係互屌畀五毛有機可乘就無謂
但指出不完美嘅地方都係必須

總之希望所有人信守協議
願選服輸

啱呀
唔好浪費初選超過60萬人嘅努力

不嬲九西都係話要再商討
初選+選前棄保
又帶風向收皮啦

等睇胡戩和他的分身入黎屌柒你

鬼唔知咩 所以而家邊有話佢唔遵守協議
而係話佢未開會就衝出嚟話會堅持到底到最後先棄選
咁同冇協調有乜分別

引用其中一位ching嘅comment
講得好好今次馮衰乜
唔好郁啲就話人帶風
睇唔到自己不足 反而指責提出問題嘅人
你究竟係幫咗馮定害咗佢

#905 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

話你PR 公司

預咗
但今次唔提出嚟畀馮過到骨反而係害咗佢
另外本土派死攬佢 同民主黨係選擇死攬big雲冇分別

正正係因為本土派先要由我地去mon，無政治智慧又控制唔到自己把口做咩代議士

而你咁樣講根本就係放風試水溫，句跟機制根本廢話嚟

啱呀
明明係想自己人做好啲 有咩不足就係要提出嚟
收收埋埋自己圍爐唔通其他非本土派嘅選民就會理解？
到正式選時會肯配票畀你？人地只會覺得你自私
咁樣即使你係最終名單嘅其中一位都肯定選輸

擺明加山個編輯中文差啦
好明顯係講緊第6退選 所以最後最多只會有5張名單出戰九西

係咪即係個編輯唔熟機制？

其實認句錯道個歉係咪好難？

咁多風向PR?
等一陣傾好就會公報4定5席啦
你咁鐘意追擊幫手追擊對家攞少席啦

係嘅 我地自己人明就得啦
如果係咁仲唔快啲出篇澄清
咁樣唔係幫馮生倒米咩

唔係唔熟機制 係個編輯枝筆廢
個編輯既意思係講緊劉偉聰退選 所以最後最多只有5隊
一開始我都以為佢講劉偉聰退選就得返5隊參選

推 ＋1

相反意見就PR？係咪本土派就大撚晒？

你要成為主流，就唔該拎返成為主流應有嘅氣度同智慧出嚟。除非你想成世都好似熱狗咁做圍爐少數派

將唔同意你嘅人話係打手PR好容易，但其實聽人意見同道歉都唔係咁難

同埋我狙擊完直接退選嘅黃碧雲，發覺自己投嗰個先係最厚面皮，我咪有責任監察佢

定係本土抗爭派不應受監察同向選民負責？

到底係筆廢定有心人裝無心人，我唔知啦

原來指出自己人問題同狙擊對家係有衝突嘅？
點解做好自己同時狙擊對手又有錯？
而家根本唔係最後出幾多席問題 如果開完會後決定出5席甚至6,7,8席都完全冇問題
問題係未開會就衝嚟咁樣講係冇協調同尊重

不過 , 故 兩句痴埋就好明顯有因果既
枝筆衰但我都唔支持佢未協調就出黎話自己會繼續參選
因為佢民調同初選結果都係輸

啱呀
最大問題都係未開會就自己講得咁白
上面都有人講今日就開會 都唔差嗰一日
佢之後先講唔係顯得有同人協調同尊重人咩？

等埋協調講出5定4
到時大把時間比你屌
而家都未公報你屌咩

屌乜嘢，聽人意見同受選民監察叫屌？基本責任嚟㗎仆街

而家係加山咁打出黎
你就spin 話係馮達浚講
協調都未話5定4
你自己搵下戴點講
九西港島係未決定

仲係扮睇唔到？
加山篇嘢已經幫到佢出晒面
究竟係幫手定係倒米？

另外而家就係屌佢未去開協調會就衝出嚟自行宣佈
你都識講等埋協調
咁點解我地就要等 佢自己就唔等得
寬人嚴己係咪真係咁難？

夠啦

如果當日黃碧雲講班本土派有出黎澄清咪唔會咁肉酸

但佢地唔會， 因為佢地連做人人格都無

夠咩啫，我投完佢要佢解釋清楚，係從政者基本責任嚟呀大佬

佢意思係夠喇，解釋唔到咁解

加山班友直頭幫馮助選
依家有事就加山頂，冇事就馮達俊？
調都未協就話想出，有冇尊重過協調？
講到機制咁好：
如果黃碧雲加劉律師照出，協調得出出7席，再跟民調投，咁初選又有咩用？
機制就係set得鬆，引人入局。
當初諗啲權力慾咁勁嘅人就係泛民會忍唔住出手，點知係本土派第一個做，羞家。

我都差啲睇錯 不過佢冇用不推文就明咗

如果黃碧雲加劉律師照出，協調得出出7席，再跟民調投，咁初選又有咩用？
你覺得協完會有7席?搵D 好啲嘅例子。。。
如果真係咁奇蹟協完7席8席9席
咁就投囉，唔係初選黎做咩

點解唔得
7個入面，得2個本土，泛民做鳩你本土派，攬住你用大比票支持出晒7個都得。
機制呀嘛
再唔係唔出你本土都得，o唔ok呀？機制。
gerrymandering當初咪就係啲機制撚玩漏洞囉。

但個機制就係咁on9
九東都係aim3席都出5啦
嚴格黎講你咁講冇錯，初選喺九西機制下就係冇用

咁你當60萬人出黎都唔尊重機制
就當香港人係傻姐
你話得你就得啦。。。
做唔做到7席條數唔難計
跟本唔夠票
同埋anyways big 雲同劉都講左唔選

九東係民調後出3

九東ok所以九西都ok
咁點解唔係九東唔ok 所以九西唔ok?
如果你要用臭蟲論嘅，唔該唔好認自己香港人，唔該。
「美國佬一樣都打示威者架咋」
機制就係set 鬆引人入局，之後用政治倫理同道德綁所有候選人。
你為個9萬蚊去到盡，得，俾人屌，冇人投，整臭本土個朵，唔好怪人就得。
有權用盡，同支那狗一撚樣。

機制係咁喎。
依家成班馮粉就係話機制係咁所以冇問題。
出晒7個再等民調，學馮達俊講選前退選得唔得呀？
依家又話唔夠票？
依家九西出5個又夠票？

人地分明係想串馮攬住個機制
唔睇實際情況就未協調自行宣佈繼續選
而家根本係連4席都好難
跟返上次區選結果
如果對家配得好分分鐘只有3席

唔緊要，由佢玩，最後如果得翻3席，佢十條命都唔夠死

戴出黎話得四席次後佢唔肯退的話就抵屌
係而家有其他野要幫手
起保皇黨底啦

希望佢選啦區選又輸
初選又輸
立會又輸

好難有人有咁既cv

起碼人地九東係一開始就講好幾多席
你睇而家有冇人嘈九東？
如果未協調好就更唔應該自行話繼續選
畀人感覺係你真係好恨選而放棄大家嘅利益

試完水溫見fail晒
仲唔縮咩
保皇黨抵屌，但係本土派毒瘤更加要除
如果唔係之後成個陣營比一條友搞到分裂晒
泛民個啲以後唔需要理政治倫理
到時人人黃碧雲，你唔好怪人

九西唔係民調後出4？

幾時知協調結果?

唔跟機制玩就以後都唔好搞初選

你想抹黑本土派就大撚哂？

其實點解咁大迴響就是因為之前big暈咁講就比人屌到pk
到而家自己咁講啦 就不斷兜黎兜去
如果你尋晚出個po 認低威唔會搞到咁大

九東出5個又夠票？

唔該跟機制

機制就係睇完初選票數自己決定是否出選，然後正式選舉進行棄保。

跟機制

剩係識講機制， 九西4 席都難啦

係有心做大個餅就自己退啦仲出黎爭

好噁心呀

一路話我抺黑但自己就用留言洗太平地，唔好咁啦

九東第4, 5位退咗未？

正評比巴打個名
同埋馮真係少肉酸，睇下同為本土嘅呂智恆輸得幾有風度

選議會唔係為左捧你政治前途
係為香港呀 傻閪
唔好為爭議席忘記初衷啦

唔夠呀
你同我玩臭蟲論冇用架
機制撚。你係跟機制玩，定搵機制漏洞，大家心照啦
成日係到機制機制
1) 如果big one 同劉律師照出，協調得出出7席，之後再跟民調，咁係咪冇問題？
2）依家頭4係泛民，泛民玩野，協調大比數通過出3席，但skip抗爭派張崑陽，張唔比出，協調出黎符合機制，咁係咪又冇問題？
林鄭都「依法治港」架，跟返機制
依家就係選民唔gur你個爛鬼機制呀，「機制係咁」

黃碧雲退左選la

有法可依

你係咪漏咗一步呀 連馮生自己都講係協調後再決定出幾多隊 唔係自己決定
係咪本土派出嚟選就一定有免死金牌唔話得
你咁樣幫再睇返之前幾日屌big雲真係覺得好丟架

機制可以照出
機制係咁

佢地可以出返
機制係咁

九東人地一早定左五席啊大佬
唔好再用九東呢個pt
九西要協調完先知幾多
但未協調完就打開口牌就唔太應該啦

正確黎講係警察同大家講嚴正執法

同樣道理，馮達浚可以照出

岩
港安法就係話你犯法。
請守法，機制係咁，法律係咁

初選機制係咪警察訂立？

同樣道理，香港係中國一部份
機制係咁

初選機制係咪人大訂立？

上面條友咪撚再洗版屌你老母
成個五毛咁

可以 如果協調後ok咪得
你明唔明白個問題核心
佢協調前打開口牌啊阿哥

機制係咁
有人犯法，就要執法

係啊 我係專登出嚟狙擊馮
其他本土派都識得咩叫協調同尊重
而家係馮一個人累全家
你想佢今次畀人屌到飛都過到骨
咪我地本土派咪繼續自己圍爐唔理人地意見囉

警察係機制一部份
機制係咁，做得香港人，就唔該跟機制玩，要守法。

重點係警察做乜都合法

下下臭蟲論，九東大眾都知係揀5 個出先民調

九西所有新聞寫預計4 位個陣你地唔澄清？ 因為無預自己第5 呀？好肉酸呀

人大係機制，機制係咁，做得香港人，就要跟機制玩。
唔該

剩係識起底
講啲實際嘢幫馮兜啦

機制做乜都合情合理！
機制係咁

唔跟大會初選機制玩就唔好玩

樓主你收聲啦
木土派係連登係大撚晒架

So?

九西一早就知出完民調會棄淨四個

機制只適用本土，承諾書可以各自解讀

叻啦叻啦
繼續洗版扮睇唔到啦

咁咪唔好選
好簡單

如果劉澤鋒 彭卓棋都繼續出番黎選
咪又係比人屌到反艇
兩個都符合機制 又同時係本土黎

岩
唔跟香港機制玩就唔好玩
請守法，有人犯法，狗就要執法。

由佢推上熱門啦

就算當佢意思係5個未退選，只係寫得柒嚟講
喺呢單嘢嘅處理上面都未免柒咗太多次
想做立法會議員就講嘢處事留神啲啦好嘛

繼續啦
你同支那冇分別
機制係咁

well said
用咗不推文幫你推

我唔會同你嘈

雖然我本身亦不滿馮依個行為

但係已經直接經TG向佢哋表達

咁小事都處理唔到你憑咩擁有立法會議員身份？

重點，向雲姨道歉先

今次真係柒到核爆，記召口口聲聲叫大家討論,團結，但偏偏就自己人輸唔起。好同意如果今日係big 雲講呢乎番說話究竟會有幾多人去屌9佢。唔好再話乜野帶風向，無佢自己衝出黎講，成件事跟本唔會出現，幾撚大風都吹唔撚到去邊

我都fb留咗啦
咁佢而家係咪接受咗我地批評畀我地睇到？
記得佢唔應該只係向本土派交待
應該向所有參加民主派初選嘅人交待
因為到時包括本土派都係需要所有民主派人配票先可以一齊贏

原來個機制係支那定

咪由佢出囉 到時同何啟明互介得番三席，我真係想睇下。

大眾認知由黃碧雲講民調你地唔出黎澄清開始
已經係第5 名棄選

咁本土就同熱狗齊名

就係唔想馮一人累全家搞到咁先出post

本土兩大字遮哂所有人既眼

蘋果篇報道已經澄清咗

其實唔存在互介，
因為跟原先機制係預咗會協調出4+x隊
到臨選再睇民調棄保淨4隊
如果咁都得番3席咁就唔係互介既問題係本身都唔夠票既問題

原來熱狗會跟初選機制

你估對家d鐵票種票掌心雷流嫁咩，人地真係玩配票，中聯辦d人點名去選，建制出三席我諗你都係咁先。35+都未諗掂學人諗45+

人地係講馮冇political wisdom
冇人屌佢違背機制 只係唔識知難而退

熱狗一開始就插機制起碼人地呢樣無雙標

冇架喇而家泛民一定食住個勢上逼佢唔選
你見大會唔出黎講返清楚個機制都知咩事啦，班人就係唔想煩囉，明明去到呢一刻點解咁大爭議係因為個機制本身on9冇約束力
即使頭四而家俾佢去都係推佢去死，到時冇四席又賴落佢度
一個素人就係咁俾人抹黑打壓

咁不如你落九西問下有邊個知

剩係知你d本土朋黨大大聲笑黃碧雲唔退呀

又抹黑，幾時有抹黑佢？ 佢自己把口？

依家佢衝出嚟柒完想縮你就話俾人抹黑打壓，係咪痴線㗎

有冇諗過棄保係會有班人死都唔會過票
上屆超區已經晒咗7萬幾票
同埋而家係馮未協調就話會繼續堅持到底
畀咗人expectation 到時佢支持者真係會肯棄保？

香港無棄保， 次次棄完d人照投咁你初選有咩用？

你同大會講

繼續咁做啦，泛民會長做長有

逼佢唔選班人冇合約精神真係好嘔心

點樣摸黑啊大佬
呢鋪真係佢自己攞黎
如果佢尋日話協調完先有決定 會唔會搞成咁樣啊
仲有如果無前幾日屌big暈屌到咁甘 而家會有咁大迴響

有d野要反省下架大佬
下下覺得人地摸黑你

岑生當初屌雲姨，就係我地今日插馮生，係呢度D人心盲

side track: 支那拼音輸入法?

咁當時佢就唔好屌big屌得咁勁
而家咁樣雙重標準真係好肉酸

同埋就算機制無講死幾多個都好，
認真計下自己碌咗入去之後個勝算先啦好嘛

我講緊個丘品網媒斷章取義喎

最好笑係講返雲姨既野，大家唔覺有問題

依家咪就係覺得輸120票，搏翻身囉

自己咁撚契弟，當日就唔好咁義正嚴詞

呢啲真係要睇政治智慧 強迫唔嚟

你地班馮生朋黨算吧啦， 收下聲咪當無件事

又話人fake news又話人抹黑好肉酸

明明每句都佢自己講， 唔出選就唔使民調啦， 人地話你出選有無講錯呀

絕對同意
其實過埋民調睇埋對家出咩牌到最後協調完出5席大可以以救世主姿態宣佈參選爭取關鍵一席，先退落黎先係正路既做法，依家有不成文共識係出4張，佢排第5又何苦賴死唔走
希望抗爭派認清事實，唔係自己圍威喂借d依一句話符合機制就可以成事，必需要審時度勢去做調整，否則一味強調程序公義真係好似正苦咁迂腐
依家九西排第五簡單d黎講係a piece of deadwood，戴耀庭都提左好幾次唔跟初選結果猶如政治自殺，開頭仲諗緊係咪班傳統飯民會咁，點知…

38:07
Errr⋯⋯Thank you你嘅問題。（王百羽不停拍肩）咁亦都感謝九龍西七千幾位投俾我嘅選民。咁想回應返啱啱個問題，其實首先，要了解到，九龍西呢個民主陣營初選嘅機制。咁其實呢一個機制呢係喺我哋正式報名參與呢一個初選之前就訂落嚟㗎啦，經過兩次⋯⋯（38:27咪高峰有問題）會議嘅協調之下，係有一個我哋叫做初選同埋棄⋯⋯Errr⋯⋯民調棄保嘅一個機制。

38:35
換句話說，其實當時引用呢一個戴耀廷教授所講嘅說話，呢一個初選某程度上，根據依家我哋嘅九龍西嘅機制係叫一個「排位賽」，係啦。咁⋯⋯無論如何，你亦都係能夠繼續報名，佢亦都會尊重報名嘅人嘅。咁至於，會唔會繼續去參與呢一場⋯⋯Errr⋯⋯立法會嘅選舉，我同我嘅團隊暫時傾向係繼續戰鬥到底嘅。

39:01
咁⋯⋯與此同時亦都會帶返出一樣嘢，就係我哋係會繼續去跟從返我哋當初訂落嚟嘅一個機制，亦都係即使，或者係假如，我最終嗰兩個禮拜一個民調係真係去到第五，而目標議席係第四嘅話，我亦都係會呼籲我嘅支持者去支持返頭一至四位嘅參選人。（點頭）39:21

每一句佢自己講， 唔出選點會要民調呀？ 就係佢唔認輸所以要民調囉

咁話佢出選邊句唔啱呀

佢最終都係決定出嚟選？

插人個陣爽，人地兩屆立會議員都肯退，馮生你只係區選同初選輸既人咋

#176有逐字稿

自己知難而退識唔識？
劉律師同big雲咪知
講到明第5都會退
而家現實就係跟據區選結果九西出盡得4席

6席全取

不如直接認輸得少唔忿氣算啦

哦 唔肯退選

班盲撚撐淨係識講跟機制，同話九東都係一樣出５個，再唔係就屌泛民唔想本土選出

唔遵守規則嘅唔會有人投、而且會成為過街老鼠

跟機制但係冇政治智慧

雲姨講呢句又俾人屌

仲有，如果抗爭派攬呢條友就廿個一齊搭沉船。意思唔係話你選唔到，而係可能要付出沉重既政治代價。抗爭班同傳統泛民協調失敗/打破民間三投三不投原則，粉碎35+，浪費選民既託付

初選機制係人民定？
依家人民叫佢退，屌個機制垃圾，你話返機制係咁
功能組別機制都係咁

跟機制做就話協調唔到，好心啦

啱呀
如果記者會識話協調完再話繼續選
或者未退選做plan b
就唔會搞到而家咁

好多戇鳩盲撚，九東機制一早講左出5最後再揀3，成日擺鳩九東上檯

初選係大會定

九西夠一早講咗會棄保喇

咁人地話你出選有無講錯， 唔出選點棄保

新東新西九西港島一個，九東唔洗諗

其他輸咗嘅本土例如 呂都係差少少 佢大大方方
九西係未定
但唔會出到五席
佢第五係不爭嘅fact
但又要話跟跟跟...

冇錯，機制就係咁

我唔想批評太多

佢一日未講到實牙實齒要死出嚟

希望佢長命百歲啦

佢未接受到自己「輸少少」

重想睇吓有冇機會｢返身｣

我見過唔少咁嘅人

佢唔退選，其實亦唔見得佢有可能贏

堅持去馬，諗吓其他抗爭者會想對佢點？

黑警係唔會阻止，重會樂見其成

最好馮就係俾黃絲當街打死

依個就係佢出選嘅其中一個結果

講咗幾多次 連馮生自己都話協調完後先決定出幾多隊 唔係自行決定
自行決定同冇協調有乜分別

咁以後唔好訂立初選機制

九西唔係頭兩個都已經係本土？

但有啲人想全部都係本土，本土出唔到，就係泛民打壓佢地

well said
呢度我buy你
只係作為本土派支持者唔想佢做到好似之前big雲咁
起碼而家big雲都識知難而退

on9

黃絲入面冇泛民支持者？佢哋冇票？

其實冇初選去限制資源多嘅泛民

結果大家都係局住要含泛民

依個先係現實

今次初選已經好有利本土

最後係馮佢個人係邊？

建議揾佢真人同佢講

咁又話人fake news抹黑？ 真係痴痴地

抹黑佢唔跟機制呀嘛

公民開智你明顯一唔夠講就返返line to take講機制，收手啦

成鬼日話深水埗實體票站在民協辦公室，專比班阿公阿婆投票用
又唔見會話深水埗班阿公阿婆連智能電話都無，唔會用QR code。更莫講呢班人不很熱衷初選
人人一票。票票均等
不要輸打贏要

其實所有證據都指向佢講錯野死雞撐飯蓋

你就得機制一個point幫佢講

真係辛苦哂

咁以後都唔好訂立機制

碧雲姨表示

人地記者覆述馮喺記者會自己講嘅嘢都有得抹黑
而家呢度都冇人屌佢唔跟機制
而係死攬機制唔睇現實情況冇political wisdom

都係嗰句，以後唔好訂立機制。

一陣又比d 本土傻閪入黎捉你字蝨

唔係呀 唔係咁架..........etc
講到尾就係唔認輸，死都要選囉
機乜撚制呀 連有可能5席都敢講，食撚屎啦

ching 你都追擊得好勁

戇鳩

用返你嗰句 去同大會講
叫馮生同返參加民主派初選嘅60幾萬人講
我而家第5但最終都係要選

本土最大問題就係成撚日覺得自己先係最撚重要
上得街200萬人都係本土

如果真係咁，你Owen Chow 就唔會當日出黎做𠝹票撚啦

區選又話民動偏幫泛民，你輸又唔退
而家初選益曬你本土，馮達浚又唔退 痴撚線

最撚好笑返傳統泛民好似胡志偉, 慢必已經講話唔簽確認書，班抗爭派仲停留係一個唔應該出選嘅人退唔退選

長進少少啦唔該，唔好辜負啲選票

根本個個都好想自己入去十萬真香
岑子傑 毛ee 呢d 入硬實唔驚
其餘果班個個都知得返2個位爭，所以先話初選後再算

我係泛民由得佢選，佢只不過將本土變成換左第二個稱號既泛民

含撚啦你 亂鳩up
都未計big雲同劉大狀d 票，根本就唔會流去馮達浚度
big雲d 無知泛民票本來就會去曬公文袋
劉偉聰d大狀票唔係公文袋就係張崑陽

點都唔係流去你呢個乜柒經驗/學識都無嘅戇鳩肥仔度

一味用負面攻勢，本土永遠做唔大

以後唔好訂立機制

馮達浚咁樣好易做下一位鄧家彪，選咩輸咩

好好咁做plan b，慢慢打好形象做下區咁，大把機會贏

擺明狙擊條垃圾馮達浚，死攬唔放又做𠝹票撚
同Owen chow 區選一鳩樣

我出現得仲多post添我有份投佢呀仆街

25歲月入十萬
人地諗緊點樣硬闖呀

唔關錢事？講明捐8成出嚟囉

所以大會係>人民？
大會定，所以人民就唔屌得？
立會就係「大會」自己定，之後人民屌喎

本土 =/= 勇武，佢地永遠唔明架啦
「嘩上次上街，有200人一齊set rb，好多人！實夠票」
實情係有2000個唔敢出嚟嘅泛民擁躉喺屋企等緊開飯

命運使然

好多人以為有得選就係有機會

的確，論能力好多垃圾都當選到

但選舉要講人緣人運

同，靚女就一定大紅大紫嘅迷思一樣

區選又衰初選又衰

都唔知有咩面話自己有人支持

跟機制，big 雲劉偉聰唔洗宣佈唔選啦
講咁多point，淨係得個"機制"嚟做擋箭牌

新account blocked

屌得

區議會已經輸比個建制錄音機
唔明點解覺得自己夠班選立法會

機制就係容許你根據初選票數去自行決定是否退選

本土派唔屌得架

無前線本土手足，咩國際線 議員線全部都係垃圾 馮達浚自己講嘅

黃子悅

有50個無票嘅後生仔

仲有一路睇唔起街坊票，上面條link己經睇得出

咁你就收皮啦

佢被告緊暴動罪，一定要畀番呢個credit黃子悅

甩p好耐啦 何來新啊
驗下眼啦

講到去民協站就一定偏幫咁
咁屌你一開始就反對用區議員office 做票站啦
輸打嬴要

大把人孭住暴動罪
不過算啦唔討論黃子悅，實DQ 嘅

根本口話人政棍，到頭來自己做番

我要十萬呀！！！！！

機制有問題=以後唔好訂立機制
仲叫「公民開智」，屌邏輯1001都未識
咁鍾意講機制，你個機制嘅正當性已經成疑啦，由頭到尾都係候選人自己傾，市民左右唔到選舉設計，同當年支那過基本法一樣。
同我講機制

人人屌緊你政治道德同智慧，你同我機制
politics is perception識唔識呀？
咁撚蠢仲話開智

係咁，繼續機制係咁啦

算鳩數啦，佢對家蠢撚劉澤鋒有8.5小隊封信支持tim啦
馮達俊唔撚退選？

政治101：機制訂立咗就要遵守。
機制有問題以後再改。

得協完先屌都唔遲

唔好幫我引火頭

我冇特定針對任何人

依種人反而男人居多

唔係話佢條命就係生成咁

而係佢睇唔明個勢唔係佢度

馮其實唔應該同泛民比

同返本土嘅去比

佢先可以有個客觀嘅比較

我當佢同佢團隊要時間接受現實

所以先包容佢現在個狀態

其實如果佢睇得透

佢退選，帶埋自己同自己團人去Join前面嘅人

先係最為自己同團隊著想

九月要嘅人手更多

屌佢老母啦，我就喺民協票站投佢嘅

機制邊個訂立呀on9
人民訂立？
屌你仲喺唔明
你班候選人自己訂機制
咪同港共一樣

屌
唔怪得噚日有人帶風向話丘品係鬼啦
原來係加山嘅打手

同大會講
推得一乾二淨
人民屌你蠢就話跟機制
屌你個機制有問題就話同大會講
但明明當初候選人係有份訂機制
但又忽然唔關事，係關個「大會」事

網台之間一直有競爭， 一睇就知啦

心水清認真聽一次佢講， 正常記者都會聽得出佢話參選

人地屌埋你呀，民協撚

啱呀
咁樣畀其他非本土支持者觀感好好多
自己又可以賺到更大政治本錢
明明本土能耐唔只係停留喺爭位坐
要議席嘅等到你大部份人都支持你後唔係輕易而舉咩

加山之前都攻擊過立場

立場害撚完手足 依家又想陰鳩網媒

天北綠地
部屋右牆角
山崎怜奈
渡辺みり愛

全部都係加山傳播胡戩分身
想上位就抹黑其他網媒
仲要開分身帶風向

但佢今次無出黎幫口wo

咁誤導叫無

我意思係馮生柒左呢單野

你知姓胡成日屌其他傳媒唔專業架啦

你睇最後個段出5個直頭誤導啦

佢仲有好多分身的

佢有咩支持者
仲同張共享一個票源 但輸人咁多票
反正我而家勁後悔當初投咗佢

大佬 做人連基本信字都冇
選民點信佢以後會遵守競選承諾

佢同佢身邊團隊嘅人冇人諗到依個辦法

或者諗到，之後否定咗都好

為大局，佢真係要退選

依點我個人係認同

不過我同時接受佢咁掙扎

因為我知道唔好講立會

區會要選都投入大把自己錢

屌佢就好似落井下石咁

只可能勸佢睇清楚個勢

佢去選就一定搞亂現有形勢

一個有利本土同整個抗爭陣營嘅形勢

我唔敢講佢會破壞到

只係佢一咁搞亂，就要好多人去幫佢補飛

佢唔退，真係太多人可以用相同理由唔退

由初選嘅意義，初選製造嘅形勢

就會因為佢個人權益而受損

我唔係想屌佢做錯事

而係佢應該為大局犧牲

更聰明嘅就係利用今次犧牲

為自己同身邊嘅人創造更好嘅局面

真心，屌得聽

16年就唔會搞到係幾邊陣營嘅人由根本分裂

之後成個抗爭四分五裂

完全冬眠

無論作為火頭嘅參選人

至作為火藥嘅各方支持者

都有責任

作為經歷過嘅人，我講嘅唔係絕對正確

歷史唔一定會重現

但我有義務一定要提醒大家

防範而未然

睇到自己幾撚重要咁
正正就係本土失敗嘅原因
成撚日圍爐，而唔係去接觸更多嘅人去接受自己果套理念

嚴格黎講佢冇違反機制 所以唔牽涉誠信問題
不過上面講得啱佢唔應該呢個時候表達意願
至於講到後悔投佢 我又唔後悔 畢竟我係支持佢嘅信念支持本土先投 都係表態
佢係可以做得好啲嘅

馮達浚& Fans：跟機制
馮達浚實際心聲：何啟明呢d 垃圾退啦屌你

佢身邊班朋黨害左佢囉

所以佢要明白到真係選佢唔會忽然多好多票，多到會贏
反而係初選當日覺得sunny夠票所以投馮嘅本土票會投返sunny
而冇投初選嘅big雲票亦都唔會流落佢度

馮達浚就係話：前線手足先係最有用 其他乜撚都係垃圾

胡戩即係果個柒頭記者？

認同你嘅講法
佢今次係做得唔好先會俾人入到
但同路人唔應該落井下石 可以好言相勸而唔係機制係點都唔知就一味屌佢
何啟明都係未協調就衝出黎講想4席啦人地先發制人就得
只可以講泛民今次食晒花生 或成為最大贏家

支持碧雲

贏咗講4席咪又係跟機制講嘢，點解要雙重標準？未協調講咩都得嘛

無人諗住針對馮達浚，問題係在於唔尊重機制同無政治智慧，如果佢唔有效回應或為呢兩樣嘢道歉，佢唔配獲得人民授權佢進入議會

所以而家咪要畀壓力馮
如果佢自己唔明 唔夠政治智慧
就畀佢睇下自己人外嘅其他選民係點樣諗
今次大家都明知唔同幾年前係冇分裂本錢
當初唔團結嘅係泛民
咁點解而家要因為馮生一人要連所有本土派孭都起分裂嘅罪名？

最撚巴閉就係佢地啦
拔萃仔最撚乞人憎嘅性格集於一身

就係唔應該雙重標準 何有講佢想4席 馮有講佢想5席 係一樣
但馮係唔應該咁大意咁講，道歉都應該

張崑陽假假地都叫做過國際線發言人

馮達浚？匿喺九龍城區"宣傳"都輸比個建制垃圾吳寶強 仲未計已經有個老女人𠝹走建制唔少票

咪又係BU

果次屌學生記者呃like比人屌到刪PO果個

其實講咁多都無用
好簡單
佢如果背棄承諾出嚟選
一票都唔好俾佢

我自己就覺得跟機制係無錯
但黃碧雲講跟機制時 點解馮唔幫手解釋機制?
佢當時解釋一兩句 今日會唔會就好唔同?
馮當時係咪食緊花生?
依個世界有樣野叫回力鏢

之前屌學生記者篇文癲到
我識就算主流傳媒記者都係當新仔咁睇同咁教
Cls到

佢而家嘅意思就係會堅持到最後
睇民調到9月如果自己最後排第5就會棄選
如果最後因為有5張名單而搞到拎唔到4席
我地之後先屌佢有咩用

其實好簡單
為自己就會想排第5出選
為大局就梗係4張名單

我覺得棄保係冇問題

咁肯定係前者
佢自己記者會都咁講
明眼人都知佢想搏之後民調會過到前4任何一個

初選比民調實際均真得多

2016超區棄保足足有7萬票俾咗棄保人，說好的寸土必爭呢？

冇話棄保有錯
但上屆超區棄保就已經晒咗7萬幾票
當年加埋配票平均嘅
分分鐘拎到4席

16年超區冇人簽署棄保機制，係臨時臨急先話棄保。

啱呀
民協嘅票都肯定未出盡 大把基層票未反映到初選
馮仲話因為只係輸少少而繼續

咩原因都好
尊重初選結果

否則初選嚟做乜

咁而家咪就係想避免馮咁樣棄保呀
佢自己記者會都話想堅持到9月選前先棄保

選民被充分通知棄保同臨時臨急先講係唔同

同意
如果唔係對前4太唔公平

16年係臨時臨急無通知咩

都係嗰句，你要包拗頸我無辦法，咪睇下本土派會因為呢件事點受損

係對冒險出嚟投票嘅選民最唔公平

咁碧雲點解當初要俾本土屌

16年係臨時臨急先嚟通知

初選都要告急，即係正式選肯定唔夠票啦，擺明唔夠票咁玩乜嘢棄保？

初選完仲要睇民調係咩玩法？

馮記者會已經畀咗班支持者expectation係會堅持到最後出嚟選
你覺得啲人咁容易就棄保到？

明明可以早啲走去幫其他本土派拉票唔做
剩係想爭位坐 咁我都要懷疑下佢係咪只係想自己選到而犧牲同路人嘅利益

個個都唔認數，玩完選民就算數囉好嗎？屌講真唔好一個人影衰晒其他本土派嘅人啦，人呢要無恥呢係最無敵嘅。馮無敵犀利犀利。

依家馮生初選都唔夠票呀回力鏢

咁又未去到個個都唔認數咁嚴重

係馮生一個仲簽埋承諾書

繼續雙標啦，初選幾多淺黃出黎大家心照

on9， 講左咁耐，你仍然認為初選嘅選票取向/選民=正式選嘅選票取向/選民

根本自相矛盾，又話初選有認受，跟住依家輸又民調

黃碧雲排第七，九西六席都入唔到

今次黃碧雲真係算係咁

六席即係劉偉聰可以繼續玩？

直接輸得少唔忿氣搏反cap算啦好唔好

雲姨都係講呢句，依家你仲loop返呢句

排太多席搏輸咩

私利行先囉係都要迫人踢爆嘅

咪係，根本泛民票源從來都唔係主力後生，而今次初選係後生參與率高好多

戴耀廷講得好啱

你今次違反得既，下次泛民大條道理唔俾本土初選

即刻出嚟撇脫話退選
少咗好多無謂內耗

每一個輸咗嘅都應該咁

咁就團結唔到
唔想咁
btw又無話邊個唔俾邊個
個個派別應該平等

咪就係
當初屌白頭佬同big暈就屌得咁大聲
未計實體票排第四嗰陣就話四隊
而家排第五就話要出五隊
雙重標準到

下次只會各有各做，本土想做大

撚有違反

唔係針對佢
任何一個曖曖昧昧
輸咗唔肯退選嘅都應該一票不投
話之佢泛民 抗爭派(前眾志）定本土
無誠信

機制係咁

係，但劉已退選。

言下之意即係big暈想再玩你都唔反對，因為機制係咁

係囉，咁點解佢退選嘅？

最怕係佢自殺但𠝹票累街坊

為埋啲私利

馮冇唔守約

你呢句嘢再講多1000次都唔會改變到其他選民嘅諗法
首先馮自己記者會都話係經過協調後先決定出幾多隊 唔係自己決定
第二係而家冇人話佢唔跟初選機制
而係呢件事證明馮死攬機制冇政治智慧
唔睇現實情況包括上次區選結果，九西最盡得4席
第三未協調下就自行喺記者會話會堅持到9月同棄唔棄保完全冇關係

有幾多支持某候選人但又唔出嚟投票大家心照

當全世界都知4條隊最大機會贏
5條太多時
勉強想出5隊嘅
唔係為私利我真係唔知為乜啦

你知唔知咩叫棄保？

當全世界都知九東3條隊最大機會贏
5條太多時
勉強想出5隊嘅
唔係為私利我真係唔知為乜啦

因為根據機制各人有權選擇是否繼續選。

咁要真人去同佢講

網上講，馮會唔會覺得係教協打手做佢？

就算佢一開始唔係咁諗

佢成個團隊有冇人會咁諗？

家陣網上死撐嘅支持者

有真心，亦有搞事，同時都會有佢團隊嘅人

最後決定好似係馮身上

的確，佢話退，冇人能阻

但佢要回應團隊中嘅強硬份子

或者借咗佢哋作為「睇定少少」嘅借口

都一定要人真心去好言相勸

佢先走得出個牛角尖

今次依件事，我舉一個極端例子，大家就明

我當排第四嘅何啟明突然死亡

咁馮係唔係就可以自然補上

定係由何啟明團隊中嘅教協成員補上？

理智少少，就知道個選擇係點

會投俾何嘅票，真心唔太會投俾馮

馮達浚唔係輸俾馮達浚，而係輸俾張崑陽

而且輸足一半以上

佢有權咁做

跟機制就被抹黑迫佢退選，邊個想同你玩？

咁點解劉偉聰揀退，馮達浚繼續上嘅？

個人決定

佢有權唔代表可以咁做

咁以後唔好訂立機制

咁佢地抹黑碧雲唔駛道歉呀

即係劉生面皮無咁厚？

你知唔知咩叫協調？
未做協調就喺記者會自己衝出嚟話要繼續有冇尊重過其他候選人？

係劉生願賭服輸啫

你問佢

唔好咁，對件事冇幫助

定係你覺得九西可以５人參選，５席全取？

馮自己記者會都話唔係自己決定啦
仲喺度死撐

點抹黑？放條link嚟睇下

最基本請提供可以做到嘅相關數據

最尾棄保取4席

即係

你認為去到９月，馮會係最後時刻退選棄保，係唔係咁？

收收皮先唔該

機制係民意最低嗰個棄保

咁點解而家佢自己都明知得4個位
仲唔係想賴喺度之後搏民調反超呀
唔係為私利為咩呀
而家就開始幫其他本土初選人助選唔係仲好咩

議席要緊，區選己經拎唔到

岑敖暉等於馮達浚？

機制係死，而且我冇份訂立，唔好係咁講機制用嚟壓我
個機制係依度立意係以防萬一，你想講馮只係一個後備
我會接受

朋友溝通係需要技巧架

佢可能認為網上唔洗負責任嘅民調會比一人一腳出嚟嘅初選認受性低

點解而家九東都明知得3個位
仲唔係想賴喺度之後搏民調反超呀
唔係為私利為咩呀

咪就係
你估一個月100,000唔爽呀

玩割席，咁俾泛民割就唔好怨啦

我都幾肯定民調唔係網上進行

就算民意反超

九西決定出四席，佢都唔應該去選

咁真係太肉酸

機制係要嚟跟隨

話緊九西呀 剩係識轉移視線同做錄音機
馮支持者可唔可以再高質啲
你係想幫佢定害佢呀

佢記者會自己講得好清楚 冇人抹黑過佢

兩個人都唔同，割乜嘢席？

可能係馮達浚本人呢

似係想攬位本土一齊死

所以先有棄保機制

繼續屈

同一記者會2012除左廢涂，民主黨仲有邊個賣香港

開個記者會就係一齊，你都上綱上線

講得好清楚，機制就係睇完初選票數自己決定是否出選，然後正式選舉進行棄保。

咁你解釋點解唔同派又要一齊開記招啦

唔信
推到本人出嚟覆樓主

咁即係點，黃之鋒又等於馮達浚？

而家真係要諗下佢係咪曲

算吧啦
屌碧雲同白頭佬就屌得咁爽
原來同一句說話馮達浚口中講出嚟係唔同啲嘅

真膠多D，連問題都無答過我

。。。關我鬼事？

機制設立後發生問題，係要改正，特別係同初衷相違

初選個初衷就係想每區攞到最多議席，以達成３５＋

唔係冇人會去支持初選，你都講馮係棄保

咁９月前，佢會唔會退選？你不如回答我依個問題

我都叫人唔好攻擊馮

但佢如果真係去爭第五席，甚至考慮到如果到時告急
張崑陽部份票走向佢身上，佢就有機會勝過何啟明得第四

咁，我就會加入攻擊馮嘅行列

我開始明白你點解要開ＰＯＳＴ屌

打左去問話未知幾時攪

民調會準過初選？

不切實際，狗西點攞5席
不如馮達浚你自己睇吓
區選唯一一個保皇得票升幅高過民主派係邊一個區

民協嗰班死忠會識得網上投票咩？
係咪唔知上次補選皺皮佬點輸

根本4對2就好難，依家出5席更加唔洗諗

冇計
好多人因為佢係本土派就睇唔到
唔係本土派出嚟選就有免死金牌唔講得
你過唔到選民驗證嗰一關
即使係本土派人地都有投另一個本土而唔投你

有權*

立法會選舉將於9月舉行，街工今（19日）宣布參選名單，現任立法會議員梁耀忠退居第二，為街工主席、現年27歲的盧藝賢「抬轎」。民主派下月舉行初選，新界西原定推行有約束力初選，但盧藝賢稱，認為在初選結果排第六至第八都可參加正式立法會選舉，屆時再按民調供市民參考並棄選。

因為唔係本土派所以就唔可信

因為新西訂立咗個初選係有約束力但街工又唔算數。

人地起碼都識縮
而家選完之後先嚟強調真係唔知想點
而家泛民都冇一個夠膽出聲
而家本土真係畀一個人累全家

個機制就係棄保。

有無留底

始終如一就ok 啦
不過未出實體票果陣又唔見話跟機制

早D 決定做好配票好撚過啦

太明顯 為議席忘記初衷

我講講我再了解過之後嘅睇法

問題在於「佢係真棄保定假棄保？」

如果馮唔退選
之後到九月當日大叫告急
由張崑陽身上得到一兩千票
係的確有可能票數反超何啟明

但係，就大大增加咗第四席落入奶共黨嘅風險

就當一切如願，贏咗何啟明，本土派多一席
咁真係一件好事？３５＋只會變成一盤散沙

重點唔係馮達浚贏咗，本土多一席好開心
而係「初選排名更高」嘅何啟明變咗落選
的確有權咁做，但同可以做，但成本係咩

初選建立嘅一切就會被破壞

我聽返記者會，佢講：
「立法會嘅選舉，我同我嘅團隊暫時傾向係繼續戰鬥到底嘅。」

我心就寒一寒

侯選人有無簽，都唔會影響到選民
咪再鳩up ok? 用下腦.......

根本就輸到仆街
仲有黃碧雲果d 老人盲票

選民幾個月前已經知有棄保同臨時臨急先知有棄保係有分別。

因為本土大撚曬

馮達浚初選都輸，即係正式選肯定唔夠票啦，擺明唔夠票咁玩乜嘢棄保？

話跟民調
我好肯定佢肯定輸比何啟明
先唔好講深水埗，我驚佢主場九龍城都輸

睇逐字稿就最原汁原味，事後講乜嘢都係文過飾非

抗爭派記者會(15/7) 馮達浚回應提問逐字稿

全個post 最撚戇鳩嘅comment

機制唔可以違反選舉結果

如果九月馮唔退，重要反ＣＡＰ何，搞到「贏初選輸大選」

馮背後嘅我同大家……都唔知之後點算

初選建立嘅一切寫哂喺機制裏面，繼續戰鬥即係會繼續出選然後達致棄保。

九西機制就係睇完初選票數自己決定是否出選，然後正式選舉進行棄保。

如果我投馮 佢得第五
出四席 我都唔想佢再出來選啦
願賭服輸 fair play
唔好咁肉酸好無

你解釋一下「西九棄保」，如何「棄」如何「保」，真係要講明

差130票排第五

聽下

其實你咁樣係講唔通㗎喎，因為協調會議根本未開，如果協調會議最後決定我哋出N+2=六條飛，咁你話劉大狀同黃碧雲退選，咁劉澤鋒頂上囉，係咪呀？協調會議都未開講乜嘢出幾多席啫

九西初選+民調雙軌
劉偉聰唔退係出晒6張 再到時棄選 因為4-6差距唔大
至於 劉澤鋒差太遠

所以當初啲人話記者屈佢我唔憤氣先出post
明明包括佢本人同加山都打晒開口牌
見唔對路就喺fb縮
縮完就想混淆視聽當自己記者會入面冇講過

所謂棄保，就係之後會做個民調，睇下大約幾多人會投抗爭陣營，之後再決定出幾多隊，如果可以有５席，佢就參選，係唔係咁？如果除開都只係四席，咁佢就放棄。

係唔係咁？

輸130唔係輸？

屌你輸一票都係輸啦戇鳩

九西有約束力？

講人話啦！屌！唔嬲都搞到嬲！

都要諗下big雲啲票有冇可能會去佢度先得架
仲夾硬出唔係介緊泛民票，係介緊張崑陽票呀

選舉期間做民調，民意最低嗰個棄選保前四個。

。。。如果你依個諗法，真係馮嘅諗法

你想我同你講乜？

唔洗對呢啲人勞氣嘅
佢只係識轉移視線同做錄音機講嚟都晒氣
我當佢喺度幫我推post

棄選……
即係睇民調結果之後再決定會唔會退選

咁樓主屌得冇錯

如果加山真係民調都未出就講會有５席

以加山個背景，咁係……

真係好肉酸

我有呀屌

選票就得咁多,最怕到時兩頭唔到岸益左對家

唉，今次馮真係玩死自己

我個人就冇興趣再屌佢

如果民調只有四個位，咁佢都去選

會威脅到前四名嘅人，自然會有人收佢皮

不過民調真係逆天到有５個位，咁由佢去選

因為都算一早講好咗，但佢政治生命都已經玩完

大會唔出黎講

佢痴埋班參選人開記招想夾其他人支持佢選

無架啦佢 收皮啦

冇錯 根本票源同張係最重叠
佢夾硬出嚟選 如果本土配唔好或唔夠介死張
到時本土派九西一席都冇係咪馮負責

唔夠票*

唔緊要，佢夾硬出
咁咪一票不投其他抗爭派囉

利申：投咗張可森

條友7 點記招唔知今次度左稿未

識做嘅就唔好再搞到自己咁難睇

無約束力又跟機制，屌你真係痴撚線

佢再唔縮，係足以賠上成個抗爭派以至初選嘅成果

到時就真正罪人

[Reddit 線唔夠人呀] 首個 Reddit task 精選上線啦!

你歪曲資訊，然後搏人留言藉此推post，不了。

佢應該有啲精神分裂
唔洗理佢

屌你嗰個本身一開始係屌我嘅
而家就屌返你轉頭
真係唔知邊個歪曲事實

佢創立加山就一定有參與出版編輯嫁喇？
黎智英會唔會睇曬佢公司啲新聞先出街呀？
編輯自由明唔明？
加山編輯部點解咁出係咪要問翻加山編輯部咧？

不過佢琴日記者會講錯嘢都係真，佢晏啲開記招，聽埋先屌啦

條友根本豬咁蠢
為大局嘅，根本就唔應該出，諗都唔應該諗。
依定泛民係大條道理同你玩野，機制呀嘛？
我就出返黎繼續選，協調會議大比數通過出夠7席，再唔係skip走你張崑陽馮達俊，出5席都唔出你張馮，機制係咁，冇話唔比，吹咩？

條友on9 根本唔使理
由頭到尾都冇答到政治倫理同政治道德嘅問題
吹到跟機制，但退一萬步個機制本身係冇正當性，難聽講，只係一直都係「候選人」之間決定，條on9就機制前機制後，同「依法辦事」一鳩樣。
我用市民角度屌你，你同我講你地自己圍內決定嘅機制係咁

我個人已經唔想屌未發生嘅事

睇機會，會唔會撞到佢

勸佢一下

你加山同蘋果比？ 數埋手指幾多個人呀

唔知出左咩新聞， 唔好引人笑啦

就機制論機制

咁不如叫佢出份聲明割蓆囉？
而家唔係我同你信唔信嘅問題
而係其他人會唔會好似你咁識諗
如果覺得唔係就唔應該剩係識話返提出問題嘅人

冇所謂啦

有野心係好事

有野心但放錯位 係壞事。

無邊睇 有無cap圖

已經發生咗
記者會講過嘅嘢唔係咁易收得返
如果未發生就唔會搞到而家咁
只係想佢一陣記者會識做

你個名

馮達浚d 支持者話唔同架

「張崑陽係國際線，連本土都唔敢認。
馮達浚就係手足，係前線，係本土」

有道理既 幫推

你侮辱雲姨

李軒朗算撚數啦 一鳩樣咁撚柒
搞乜衰乜，比人屌到反艇

當日輸區選都係第一時間屌人界票
明明人地界對家票

請願選服輸，理得你係咩派別

成班都輸唔起好醜怪

馮等陣7 點有記招，睇下佢講咩先再睇下點

退選救全家啦

佢若肯退選依筆就過左去啦

退咗啦
拎返啲光環咪幾好

on9仔今次又想點spin?

spin乜撚嘢呀
你覆我個度係佢未退選時呀
on99

其實有九東友都反映問點解係5選3而唔係跟初選票數選3席就算